{
    "question": "Dari suatu jembatan sudut depresi suatu pelampung di atas air sungai adalah 45\u00b0. Berapa jarak pelampung ke tepi jembatan apabila tinggi jembatan di atas permukaan air adalah 65 m?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dik = depan\u00a0=\u00a065<br>dit = samping<br>tan 45 = depan/samping<br>tan 45 = 65/samping<br>\u221a3 = 65/samping<br>samping= 65/\u221a3<br>jarak pelampung ke tepi jembatan = 65/\u221a3\u00a0<br>maap kalo jawabannya salaah~",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "5-log-3-a-dan-3-log-2-b-maka-nilai-6-log-10-575",
            "question": "5 log 3 = a dan 3 log 2 = b maka nilai 6 log 10 = ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gunakan 3 : <br>3\u00a0log 10 / 3 log 6\u00a0<br>3 log 2 + 3 log 5 / 3\u00a0log 2 + 3\u00a0log 3<br>b + 1/a / b + 1 (penyebut dan pembilang sma2 di kali a agr tdak ad pecahan)<br>ab + 1 / ab + a<br>(silahkan cek kembali)\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Diket :\u00a0<br>5 log 3 = a<br>3 log 2 =\u00a0b<br>Dit:\u00a0<br>6 log 10 ...?<br>jawab :<br>langkah pertama kita gabungkan persamaan a dan b menjadi persamaan ab\u00a0:<br>ab =\u00a05 log 3 x 3 log 2\u00a0<br>ab = 5 log 2<br>kemudian berdasarkan sifat logaritma, nah untuk mempermudah bilangan pokoknya disamakan dengan ab,menjadi bilpok 5<br>6 log 10 = 5 log 10 \u00f7 5 log 6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 5 log 2 + 5 log 5 \u00f7 5 log 2 + 5 log 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= ab + 1 \u00f7<u></u> ab + a<br><br>apabila ada salah harap di benarkan ya,masih awam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tlong-gan-jika-hx2-x2-2x-maka-hx-2x-x2-2x-465",
            "question": "Tlong gan: Jika h(x+2) = x\u00b2 + 2x maka h(x)=....... 2x + X\u00b2 2x - x\u00b2 -x\u00b2 + 2x -x\u00b2 - 2x x\u00b2 - 2x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "h(x + 2) = x\u00b2 + 2x <br>h(x) =\u00a0 (x - 2)\u00b2 + 2(x - 2)<br>h(x) = x\u00b2 - 4x + 4 + 2x - 4 <br>h(x) = x\u00b2 - 4x + 2x + 4 - 4 <br>h(x) = x\u00b2 - 2x\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2. pH = 4 ---&gt; [H+] = 1 x 10^-4 \n[H+] = derajat ionisasi x M asam \n10^-4 = 0,005 x M asam \nM asam = 0,02 M \n\n[H+] = \u221a Ka x M asam \n10^-4 = \u221a Ka x 0,02 \n(10^-4)^2 = Ka x 0,02 ..\n10^-8 = Ka x 0,02 \nKa = 5 x 10^-7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sehari-jarum-jam-membentuk-sudut-30-derajat-sebanyak-berapa-552",
            "question": "Dalam sehari jarum jam membentuk sudut 30 derajat sebanyak berapa kali..??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 hari 24 jam= 360 derajat. 360 derajat / 30 derajat = 12 kali<br>karna ada siang dan malam maka 720 derajat/ 30 derajat\u00a0 = 24 kali\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "grafik-fungsi-fx-m-1xpangkat-2-2mx-m2-berada-diatas-803",
            "question": "Grafik fungsi f(x) = (m-1)xpangkat 2 + 2mx + (m+2) berada diatas sumbu X. nilai m yang memenuhi adalah    a. m&gt;-2 \r\n b. m&gt;-1 \r\n c. m&gt;2 \r\n d.m&lt;1\r\n e. m&lt;2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "syarat D &lt; 0<br>(m-1)x\u00b2 + 2mx + (m+2) = 0<br><br>D &lt; 0<br>b\u00b2 - 4ac &lt; 0<br>(2m)\u00b2 - 4(m-1).(m+2) &lt; 0<br>4m\u00b2 - 4(m\u00b2 + m - 2) &lt; 0<br>4m\u00b2 - 4m\u00b2 - 4m + 8 &lt; 0<br>-4m + 8 &lt; 0<br>-4m &lt; -8 ==&gt; kedua ruas kalikan -1/4(tanda pertidaksamaan berubah)<br>m &gt; 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-pencerminan-titik-32-terhadap-garis-x7-adalah-377",
            "question": "Hasil pencerminan titik (3,2) terhadap garis x=7 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk y akan tetap sedangkan untuk x akan bergeser\u00a0<br><br>x1 = 3\u00a0<br><br>jarak 3 ke 7 adalah 4\u00a0<br>sehingga bila dicerminkan menjadi\u00a0<br>(7 +4, y)<br>atau (11,2)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suku-banyak-px-x4-3x3-2x2-x-6-tentukan-sis-787",
            "question": "Diketahui suku banyak p(x) = x4 + 3x3 - 2x2 - x + 6. tentukan sisa pembagian suku banyak p(x) oleh q(x) berikut!    a. q(x) = x+1\r\nb. q(x) = 2x-1\r\nc. q(x) = 2x2 + x - 1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. sisa : 8\nb. sisa : 105/16",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-permukaan-sebuah-kaleng-tanpa-tutup-tetapi-mempunyai-alas-de-336",
            "question": "luas permukaan sebuah kaleng tanpa tutup tetapi mempunyai alas dengan diameter alas 20 cm dan tingginya 35 cm adalah ..\u00a0 \u00a0 (\u03c0=3,14)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas alas : <span>3,14 x 10 x 10 = 314<br>luas selimut : 3,14 x 20 x 35 = 2198<br>luas tabung tanpa tutup 314 + 2198 = 2512<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proyeksi-vektor-a-300-pada-vektor-yang-sejajar-tetapi-berl-820",
            "question": "Proyeksi vektor a = (-3,0,0) pada vektor yang sejajar tetapi berlawanan arah dengan vektor b = (1,-2,-2) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "vektor yg berlawanan b&#039; = (-1,2,2)<br>proyeksi vektor\u00a0[tex]c =  \\frac{a.b&#039;}{|b&#039;|^{2} }b&#039; [/tex]<br>[tex]a.b&#039;=3+0+0[/tex]<br>[tex]a.b&#039;=3[/tex]<br>[tex] |b&#039;|^{2} = 1+4+4 [/tex]<br>[tex] |b&#039;|^{2} = 9[/tex]<br>sehingga<br>[tex]c= \\frac{3}{9} (-1,2,2)[/tex]<br>[tex]c= \\frac{1}{3} (-1,2,2)[/tex]<br>[tex]c=(- \\frac{1}{3} , \\frac{2}{3} , \\frac{2}{3} )[/tex]<br><br>CMIIW :3<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-10-orang-pemain-bulutangkis-pria-akan-disusun-pemain-ganda-835",
            "question": "dari 10 orang pemain bulutangkis pria akan disusun pemain ganda. banyak susunan pemain ganda yang dapat dibentuk adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : XI (2 SMA)<br>Materi : Peluang<br>Kata Kunci : Kombinasi<br>Pembahasan :<br>Suatu kombinasi r elemen yang diambil dari n elemen yang tersedia (setiap elemen itu berbeda) adalah suatu pilihan dari r elemen tanpa memperhatikan urutannya (r\u00a0\u2264 n).<br>[tex]_nC_r= \\frac{n!}{r!.(n-r)!} [/tex]<br><br>Mari kita lihat soal tersebut.<br><span>Dari 10 orang pemain bulutangkis pria akan disusun pemain ganda.\u00a0</span>Banyak pasangan ganda sama dengan banyak kombinasi 2 dari 10.<br><br>\u2081\u2080C\u2082 <br>[tex]=\\frac{10!}{2!.(10-2)!}\\\\= \\frac{10!}{2!.8!}\\\\= \\frac{10.9. 8!}{2!.8!}\\\\=  \\frac{10.9}{2.1}\\\\= 5.9\\\\=45   [/tex]<br><br>Jadi, banyaknya susunan pasangan ganda putera bulu tangkis itu adalah 45 cara.<br><br>Semangat!\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agar-persamaan-kuadrat-x2-m-3x-m2-0-memiliki-akar-kemb-545",
            "question": "Agar persamaan kuadrat x\u00b2-(m-3)x + (m+2) = 0\u00a0memiliki akar kembar, maka nilai m adalah . . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=1 b=3-m c=m+2 akar sama berarti D=0<br>[tex]D= b^{2}-4ac[/tex]<br>[tex](3-m)^{2} - 4(1)(m+2)=0[/tex]<br>[tex]m^{2} - 6m + 9 - 4m-8=0[/tex]<br>[tex]m^{2} - 10m +1 = 0[/tex]<br>untuk mencari m bisa menggunakan rumus abc<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}